冰菓係咪京阿尼最高質作品，如果唔係，你認為邊套先係 ?

自從上年發生嘅縱火事件之後，到依加京阿尼都冇乜起色，加上咁多核心staff出哂事，動漫界已經正式步入後京都時代，即係唔再有京都動畫做標杆作為參考嘅動漫界。

其實係事件發生前，京都動畫已經陷入低迷，京都一貫維持低產量高品質策略，自12年中二病打後，新作叫好不叫座，都係靠食老本同幫其他動畫公司上色搵錢，雖然有周邊不過都賺唔到好耐，熱度係會隨住時間下降。

相信喺2020年後京都動畫人手已經難以維持以往做法，所以開呢個post嚟討論下京阿尼歷史上大家覺得最高質嘅動畫。

首先講下點解係冰菓嘅兩大因素：

情節錯綜複雜又不失日常輕鬆
10年代係動漫界百花齊放嘅年代，喺眾多劇本入面冰菓脫穎而出畀京阿尼改篇，睇中嘅係情節設計嘅用心，背景又貼合動漫常見嘅高中校園。

正值製作技術成熟時期出產
06年嘅嘅涼宮本來都有機會挑戰京都最高質之位，可惜係動畫技術革新之前，用現今角度嚟睇仍穿崩位明顯，劇情上等，角色創新，只係生不逢時，只好割愛。

點解唔係紫羅蘭：

太有深度，劇情至少畀心理年齡40歲以上嘅人睇
紫羅蘭表現細膩，動畫製作堪稱業界之最，可惜本質上都係似文藝電影，而唔係一套高潮起伏嘅動畫，題外話，呢方面Eva就做得好好，哲學同趣味性並重。

大家點睇

大火

甘城

很好騎

Chu chu yeah有深度好多

幾好睇，不過叫好不叫座

日常

100%涼宮

気になります翻做我很好奇其實唔係好啱，不過中文好似冇乜常用字表達到呢個意思

K-on

很在意

氷菓>K on>涼宮

其實京阿尼全部都好高汁

Okay la，不過毒味太重

類似咁

上低音號冇人講? 係唔係冇人有睇?

畀PTA投訴過

歌好聽 贏jor

再拉我個po送你入青山陪我

呢套

u浪費網路資源= =

FMP

我動物台少有高質會員-.-

笑能jor....

我一定係涼宮

暫時淨係睇過紫羅蘭，好鍾意
嚟緊會睇埋其他

Full metal panice

Full metal panic

我估你應該接近30歲

==我好能後生

「10年代係動漫界百花齊放嘅年代」

2010年啲人都係咁講

京阿尼大部份都好睇

紫羅蘭文藝？？
請唔好侮辱文藝

今日睇翻當年真係每季出經典咁濟，超砲、小圓、高達00、天元突破之類仲有好多不盡錄，依加商業化咗，反而做唔到以前咁慢慢講故事

Ching有咩高見

仲等緊小圓二季

（但當年已經好商業化

越嚟越商業化，依加客群唔再係班懶有光眼嘅宅男(例如我)

京都?垃撚圾

當年PA都好勁

計唔計劇情先，輕改動畫個劇本又唔關京都事，但觀感上好大影響

你不是宅男吧

睇動畫整體

下我真宅男...

甘城好鍾意嗰3隻死野
唔明點解女主咁受歡迎

勁

冰菓唔一定係最出色
但佢既文化祭就一定係動畫界入面最強既

係

上面條友發咩癲呀

Clannad

不嬲係咁，唔使理佢

無彩限點睇

改得好好

應該得劇場版終章

我啱啱開始睇動漫
想問你的名字係咪京阿尼出品
好好睇

kon, chu chu yeah

依加個嗰啲係輕小說宣傳片

冰菓
有原作嘅韻味，光影加埋背景音樂真係好睇

唔差，不過當年畀人屌到入肺

音樂真係超高質

其中呢首悲傷又點古早典懷嘅味道，印象好深刻

好聽到打錯

入坑作 比同學水左去睇

19年訪問好似仲係季番

堤拉米成日俾500反殺

京都改編 大於 原作
冰菓都係
最印象深刻係兩姐妹
阿妹自己偷偷哋著家姐件浴衣嗰集
京都喺最尾加咗part
阿妹整親隻腳
家姐揹佢嗰part
突顯雖然兩姐妹有拗撬
但到互相關心對方
以開解千反田「我心目中嘅兄弟姊妹不是這樣」

呢part後尾先知係京都自己加
真係加得好好
成個心暖晒

冰菓 低音號 涼宮 日常
基本上係京都出嘅都好好
甚至連無彩限同射箭我覺得其實都唔差
如果係其他公司出評價都應該好高

有心機做冇問題呀
例如物語系列

MUNTO、玉子市場TV版、無彩限

無彩限打破咗部份fans對京阿尼嘅期望，當年畀人屌都係情理之中，今日角度去睇翻其實幾好

日常大爆死

ed係世界級

人啲個真試緊唔同路線
俾人屌完就唔出
依家出free同射箭
大家開心晒啦

K-on 相遇天使呢個點題之曲都好正

但係現實係好多都冇心機
之前季睇十幾套 依加一季先追一兩套

玉子市場係整得幾好睇

你的名字係宮崎駿嘅電影,最後尾細路入山做狼家姐就做普通人

果然係神作

冇咗隻雀咪好睇
即係電影版

想問你的名字?

玉子有乜問題
不過無彩限真係唔撚知做乜

對
前前前世 那個

TLDR

Tv一般 係劇場版先好睇

i am billy

咁都long，你弱智？

輕小說改編作品, 其中一本好可惜既作品, 一定係龍王的工作
掛蘿莉名實際上講, 人在不同逆境尋找希望的故事

Billy jai

卡西姆

林家龍

冰菓最後一幕漫天櫻花咁咪好撚靚嘅

實地去過先知
哩個 生きびな祭 舉辦嘅時間根本就唔會有櫻花

冰果

除咗畫質, 配音, OPED及BGM外, 故事及人物才是重心, 其他無論你畫得幾靚, 個劇情唔夠出色都難以稱得上為神作.

Sao世界第一

個劇情都唔係京阿尼諗嘅緊係好睇
京阿尼原創嘛嘛哋

最諷刺係主角

紫羅蘭

涼宮

劇場版啲畫面靚到
最後個幾分鐘畫面仲好深刻

京紫佢改完衰過冇改

無彩限
境界的彼方
林家龍

如果係拎京阿尼啲自家小說改編去同P.A.當年嘅原創比P.A.都唔會輸
true tears, 花開, 風平浪静, 白箱……
不過最近都冇乜特別突出嘅作品

哇好毒呀
哈哈哈哈哈哈哈哈哈口

境界個故事幾sad，作畫仍然係充滿京味嘅作品

最近不務正業

你好耐冇上繁中page

仲有登入拎石
變撚左維穩服

一定係驚爆危機

劇情去到香港要迫班唔識講廣東話嘅人講廣東話

個作者仲要係理大圍城出文關注事件

得閒上去吹水吧

諗起過收費站講廣東話個scenes

刀劍神域

開頭來自繽紛世界的明日都叫有返少少P.A.味
但結尾味道淡撚到接受唔到

花開物語→TARI TARI
白箱→櫻花任務
來自風平浪靜的明天→自繽紛世界的明日
同樣風格嘅作品次次出到第二套都會失色

GLASSLIP唔計

我的確會揀冰菓

清識貨

上低音號

疫情pa應該好傷

改編方面
後期大部分做自己收番黎有版權的
鍾意點改都得
自始我覺得京都開始遜色
所以我覺得某程度上原本的劇本質量我影響京都作品

唔知幾時先再睇到京阿尼新番

而加睇番
我鍾意Pa多過京阿尼

傷撚到仆街啦
白箱哩啲一定大賣嘅電影,由預計十幾億票房跌到得幾億
都唔知P.A.頂唔頂得順
HF都已經叫好彩可以延期......

等cba先回歸

京阿尼喺"製作動畫"方面真係一流
但要有其他原著先發揮到,好似上低音號咁可以造到動畫仲好睇過小說

好

天晴奶支向都食得屎

原作都高質
未必凸顥到京阿尼功力

小說呢個載體同動畫係唔同
改編難度比漫畫高
起碼分鏡你可以偷漫畫但輕小說你偷唔到
而劇本改編同原創又係唔同
我認同你製作動畫一流的意見
以冰菓為例
原作做動畫係編向難度高的
京都最起碼加左古典音樂同人設令到呢本原著易入口的同時又保留左特色
相反唔少京都最後自己改編幅度大的例如中二病
我其實係唔多鍾意（以動畫觀點）
唔係批評佢原作質量（當然原本亦都唔夠冰菓黎）
而係出黎之後整體的效果

48集 功力好強先做到 true end個位同幻想世界都做得好好

而家整啲天睛XX，Fairy Gone
繽紛真係唔算差 冇岡媽係咁了
花開接近日常系神作級
櫻花就

一般來講
漫畫改編難啲
漫畫想像空間細好多
一唔小心 動畫好容易跟漫畫走
淪為平庸之作
如果唔係大幅度拋離漫畫 例如k-on
漫改作品嘅評價基本等於漫畫評價
小說俾創作者發揮嘅空間大好多
（上限高，下限低）
好多小說改動畫嘅評價可以好過原作好多
京都動畫 後期改編嘅動畫口碑部部都屌打原作

中二病第一季好睇啲
但第一季就係自己亂鳩改
第二季一跟返原作行就出事

u in ng in tg group

漫改超越原作難度度高但可以整到好平庸
點解我話小說難度高係因為下限真係可以好差

Invite me

仲記得之前有套落第騎士改得普普通通，不過最後一集改編得好燃

k-on 第二次live
yui唔記得咗帶吉他
翻屋企攞 又衝翻學校果集 好熱血
mio代佢主唱 後尾yui上台
唱歌果時面部嘅作畫
成世人都記得
果刻終於知咩叫「動」畫
終於知原來日常可以咁好睇咁感動

京阿尼為動畫界帶來精品

冰果真係好正

劇本質量?

依家最好我覺得係上低音號
光影劇本音樂唔係最好,不過都係平均地高
畫面最好就京紫
劇本就CLANNAD
音樂就k-on涼宮

所以做原作撚係比較幸福

第2點光影劇本音最好就係冰菓

驚爆

冰菓光係好靚,眼呀頭髮花花都好靚
不過影嗰方面就差啲,至少我第一下諗唔到
劇本就奉太郎:好煩>千反田:好想知>解謎
學園祭用好少編幅寫一個環環相扣嘅故仔
歌我淨係記得ED做得好靚
好耐之前睇可能講錯

有無冰果fans都去過?
[圖]名古屋高山遊記+冰菓聖地巡禮

開頭呢幕

京都自己嘅劇本真係硬傷 我覺得最高質嘅上低音號同CL都唔係自家劇本

其實只係白光換咗做粉紅色,突出唔到影嗰方面
k-on都有做依啲野,k-on第一二季同劇場版用嘅光都有少少分別
好似依個咁,同佢平時嘅光係有啲分別
2:52有埋影睇

劇情如果拍埋遲來的羽翼 應該會好好多 千反田 摩耶花 折木嘅角色會立體好多
千花田家族應該係主線 不過米澤唔寫就無計

櫻花個nico生放送好睇過本篇

高山我去過4次,仲多過去京都
OP嗰條河邊樓梯工程中
工程完咗條路好似會闊咗,唔同咗樣

有幾低質先講得出呢句嘢

去4次咁痴線？
好彩我響工程前去

日常好想再一次睇到新既一集
屌你老母角川cut鳩日常

小說都幾年冇出

其實佢個改善工程都開始咗好耐

右下角嗰條橋已經拆咗好幾年

係
見到條橋無左就下定決心去

近年有一本出左

講緊京亞尼吖嘛 清

講得唔太清楚, 冰菓如果出第二季, 應該會加埋兩人距離的概算同遲來的羽翼呢2本, 咁成個劇情會完整, 不過小說停左係遲來的羽翼, 再加上冰菓製作組大部份都

我都同意冰菓劇情上無京吹咁好, 始終得一季貨仔, 米澤條主線又咪入戲肉

對上果本係2016出

btw 如果各位有興趣翻睇/補番，YouTube上木棉花hk有齊22+1集，誠心推薦各位過去支持正版

P.S.琴日花左成日重睇多次，折千之間糖分多到飲黑咖啡都覺得甜；學園祭篇真係幾複雜，但製作組卻能夠在將幾條劇情線分清楚的同時，彼此間又環環相扣，可謂精彩絕倫；最後結局簡直神來之筆，可惜冇第二季

有冇巴打睇咗 電車 小說

以業界水準OK啦 不過以京阿尼嘅水準就唔得囉

如果計影響力，涼宮同kon係無得
計劇本就Clannad，之前有位巴打整過個動畫評分整合，Clannad位居第一，個網而家雖然執咗，但係到而家要講套超越Clannad都難
最成熟同全面就冰菓同上低音號，劇情分鏡作畫音樂都配合得好好
冰菓樓主講咗，上低音號除咗多咗陣百合香，角色關係同角色轉變都處理得好細膩，部活都好現實，角色帶動情節，玩樂器都可以玩到好青春熱血
周不時仲可以聽吓管樂合奏，欣賞吓啲360度分鏡，視覺聽覺嘅享受

紫蘿蘭唔係唔好睇，但劇本跟唔上作畫，而且揾個第二次做監督嘅石立太一，呢套野多少有啲試驗性質

動畫冇蘿莉就一定少一大批人睇
商業動畫係咁

京阿尼自家文庫跟本都唔掂
加埋京紫果陣雷聲大雨點小

個陣漫畫家 ，輕小說 ，原創都好勁，依家漫畫界皮已收輕小說揸大𣄃，但好多都loop 異世界 。 總括以言 成個業界收緊皮

身為蘿莉控,第一次為咗睇蘿莉入坑,睇到叫作者咪鬼浪費字數寫蘿莉,寫多啲捉棋plan

可以睇下Mad House 套比宇宙更遠的地方, Clannad 太長有d 位好拖, 比宇宙更遠的地方, 節奏控制得太好, 13集, 每一集影響另一集d 伏筆位又係一絕， 有笑位， 有催淚位

個個係放火啲同伙

果陣走過去睇到座野同死者遺族心都up哂
而家見到條友發神經
完全block佢

又唔係雨點小嘅，作畫喺成個動畫嚟睇都可以話係頂尖級別

全部